{
    "question": "Suatu bilangan kuadrat jika dibagi 3 maka kemunkinan sisanya berapa..???    tolong di jelaskan se detail mungkin... oke friend...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span> jumlah dua bilangan berpangkat sama ganjil, habis dibagi jumlah bilangan yang dipangkatkan 3</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "suatu bia<br>langan kuadrat dibagi 3 maka kemungkinan sisanya adalah <br>1 atau 0 <br>dibuat tabel aja <br><u>bil kuadrat</u>\u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u> sisa setelah dibagi 3 </u><br>4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>16\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 <br>25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>36\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>49\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>64\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>81\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>dst<br>jadi sisa pembagian bil kuadrat oleh 3 secara berurutan adalah <br>1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, ...<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-px-x4-3x3-5x2-x-6-dibagi-dengan-x2-x-2-ma-385",
            "question": "Jika p(x) = x4 - 3x3 - 5x2 + x - 6 dibagi dengan (x2 - x - 2), maka sisanya adalah...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake cara skematis, nanti hasilnya<br>p1.p2 = (x-2)(x+1)<br>s1 = -32<br>s2 = -8<br><br>jd, s(x) = p1s2 + s1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (x-2)-8 + -32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -8X+16-32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = -8X - 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8X+16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-14-dan-224-disisipkan-3-bilangan-sehingga-terb-514",
            "question": "Di antara bilangan 14 dan 224 disisipkan 3 bilangan sehingga terbentuk barisan geometri. Tentukanlah rasio dan jumlah deret tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  r_{baru} = \\sqrt[3+1]{224/14}  =  \\sqrt[4]{16} = 2[/tex]<br><br>[tex] S_{5} =  \\frac{14( 2^{5} - 1)}{2-1} = 448[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-x2-4x30-dan-x24x-210-mempunyai-sebuah-akar-perseku-949",
            "question": "persamaan x2-4x+3=0 dan x2+4x-21=0, mempunyai sebuah akar persekutuan. akar persekutuan tersebut adalah? (bantu pake caranya ya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x^2-4x+3=0 akarnya (x\u00a0-\u00a01)\u00a0(x\u00a0-\u00a03)<br>2.\u00a0</span><span>x^2+4x-21=0 akarnya (x\u00a0-\u00a03)\u00a0(x\u00a0+\u00a07)<br><br><br>akar yang sama (x-3) jadi nilai x = 3</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x^2 - 4x + 3 = 0<br>(x - 3)(x - 1) = 0<br>x1=3 \u00a0x2=1<br>jadi, akar-akarnya x=3 atau x=1<br><br>x^2 + 4x - 21 = 0<br>(x + 7)(x - 3) = 0<br>x1=-7 \u00a0x2=3<br>jadi akar-akarnya x=-7 atau x=3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-yang-berpusat-di-titik-1-3-dan-berdiamete-694",
            "question": "Persamaan lingkaran yang berpusat di titik (-1, 3) dan berdiameter akar 40 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pusat (-1,3)<br>d = V40<br>r = (V40)/2<br>\u00a0 = (2V10)/2<br>\u00a0 = V10<br><br>(x+1)^2 + (y-3)^2 = (V10)^2<br>x^2 + 2x + 1 + y^2 - 6y + 9 = 10<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y + 10 - 10 = 0<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fx-m-1xpangkat-2-2mx-m2-berada-diatas-803",
            "question": "Grafik fungsi f(x) = (m-1)xpangkat 2 + 2mx + (m+2) berada diatas sumbu X. nilai m yang memenuhi adalah    a. m&gt;-2 \r\n b. m&gt;-1 \r\n c. m&gt;2 \r\n d.m&lt;1\r\n e. m&lt;2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat D &lt; 0<br>(m-1)x\u00b2 + 2mx + (m+2) = 0<br><br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m)\u00b2 - 4(m-1).(m+2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4(m\u00b2 + m - 2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4m\u00b2 - 4m + 8 &lt; 0<br>-4m + 8 &lt; 0<br>-4m &lt; -8 ==&gt; kedua ruas kalikan -1/4(tanda pertidaksamaan berubah)<br>m &gt; 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-mencari-alas-segita-407",
            "question": "Rumus mencari alas segita\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus dasar mencari luas segi tiga adalah :<br>L = 1/2 x a x t\u00a0<br>jadi kita berpatokan pada rumus tsb\u00a0dapat dikembangkan menjadi rumus turunan untuk mencari alas dan tinggi segitiga sebagai berikut :<br>a = L/t x 2<br><span>t = L/a x 2</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 kali luas bagi tinggi(hasil bolak-balik rumus luas segitiga) maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-berikut-a13927729-262",
            "question": "Tentukan jumlah deret berikut :\r\na).1+3+9+27+...+729",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah deret 1+3+9+.....+729<br><br>a=1, r=3<br>un= a.r^(n-1)=729<br>un=1.3^(n-1)=3^6<br>(n-1)=6<br>n=7<br><br>Sn = a(r^n-1) /(r-1)<br>Sn =1.(3^7-1)/(3-1)<br>Sn=(2186)/2<br>Sn=1093",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1+3+9+27+\u2026+729\u00a0\u00a0\u00a0<br><span>Dik: a=1, Un=729 , r= 3<br>penyelesaian:<br>\u00a0 \u00a0#\u00a0Un=\u00a0a.r^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 1. 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 3^(n.1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0</span>3^(6)= 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6= n -1</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a06 + 1= n -1+1\u00a0\u00a0\n<br>\u00a0 \u00a07= n \u00a0<br></span><br>\u00a0#Sn = a(r^{n})/r-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1(3^{7} -1) /3-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=(2187 \u2013 1)/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=2187/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Sn\u00a0=1093,5<span><br>Jadi jumlah deret dari\u00a0</span>1+3+9+27+\u2026+729 \u00a0adalah 1093,5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-dua-sudut-yang-berkomplemen-adalah-474",
            "question": "Besar dua sudut yang berkomplemen adalah ..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "90 kalo ngakkk salahhhh dehhh...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "audut komplemen adalah dua buah sudut lancip yg besarnya 90derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-vektor-a-2i-j-k-dan-b-i-2j-k-nilai-sinus-su-280",
            "question": "Diketahui vektor a= 2i - j + k\u00a0dan b= i - 2j + k. nilai sinus sudut antara vektor a dan b adalah..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "|a||b|cos A = (2)(1) + (-1)(-2) + (1)(1)<br>(\u221a6)(\u221a6)cos A = 5<br>cos A = 5/6<br>sin A =\u00a0[tex] \\sqrt{1-cos^2A} [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\sqrt{1- \\frac{25}{36} } [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\sqrt{ \\frac{11}{36} } [/tex]<br>sin A =[tex] \\frac{1}{6}  \\sqrt{11} [/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-ke-bentuk-satuan-derajat-dan-a-16-putaran-b-25-putaran-935",
            "question": "Ubahlah ke bentuk satuan derajat dan a. 1/6 putaran b 2/5 putaran c 3/10 putaran \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/6 x 360=60 ,;b.2/5 x 360 = 72; c.3/10 x 360=108....\nmaaf bila salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}